東涌綫延綫 成本187億 平均每公里100億

政府邀請港鐵開展東涌綫延綫項目做詳細規劃及設計，預算建造成本約187億元，預計2023年動工，新增的2個車站及相關鐵路段將於2029年完工，餘下的機鐵調頭隧道延展段則於2032年完工。

實政圓桌議員田北辰表示，東涌延綫涉及2個車站，按長度每公里成本約要100億元，當時西港島綫約每公里61億元，沙中綫約每公里50多億元，他指出，鐵路愈長愈多站每公里費用就愈便宜。

他說，若果不用起東涌東站，只是延綫往東涌西起一個站會節省很多，在現行的鐵路上再加一個站是很麻煩的事，令東涌東站附近的路軌要重新鋪過，加上主要路軌亦要重鋪，費用昂貴。

被問到日後將透過擁有權模式經營，造價會否轉移到市民身上，田北辰相信不會，因為港鐵有物業發展權，即使財政不可行情況下，政府亦會注資。

戇撚鳩呀
西港島同沙中都起碼要開山劈石仲有海底隧道 東涌open area仲要貴成倍

官商勾結唔洗錢

唔明點解加多兩個站要咁貴﹐日本加一條線都應該唔使咁貴

香港人又做水魚

準備超支

點起要起6年？

住東涌表示
東涌平地黎架喎
個站要穿過座山去大澳？

東涌地底結構好複雜
所以唔係話平地 open area就一定平

等睇業內人士出嚟平反

請不要談成本 班工人建築師唔使搵食？

行內人breakdown

送錢俾支那當然要報大D條數

工程界無藝術光環保護架 邊有到行內breakdown大法啊

估下埋單洗唔洗四百億好過啦

唔明係你問題點解門小雷啲畫咁貴

經濟不景重想起
屌佢老母

就係經濟不景 先要起
咁先可以養活 建築師, 地盤佬

你知唔知家陣好多 地盤佬 失緊業??

點解要重新鋪過路軌

187億 比巴士做好服務唔好

因為現有路段如果加站既話；要成條線停
佢呢家係附近起新站再改道去

成件事勁戇鳩
好心要起，就一次過起埋小蠔灣站同添馬站啦

明明小蠔灣都係喺原有路軌
而且規模等同日出康城
唔明點解要拆開一件件黎搞

鐵路發展明明話要將將軍澳線同東涌線
喺添馬站交匯，而家又淨係整東涌嗰邊

東涌有溶洞，東涌東要起過現有路段去加站，東涌西要填海先入到逸東一帶

其實唔可以用巴士/小巴接駁?

唔拆開點過關，你睇下單單兩個站都已經187億，加多兩個站條數仲金，添馬仲要係正市中心旺區，一郁又唔知要超支幾多先完到事

180億應該可以免費比佢地用30年公共交通，屌你老母
仲未計起完既maintenance fee

好似JR露天車站咪得

東涌西起嚟畀班冇嘢做嘅公屋撚做乜

天價益中資,然後旁邊又起一堆蝗蟲邨殖民香港人

小壕灣話要起樓講左十幾年

2030 年才完工#haha#止dog

事實係東涌線繁忙時間已經逼爆，再加站根本無運載效率可言，只會將本身唔近地鐵站嘅人流倒埋落鐵
東涌線本身已經有供電系統限制，唔可以再加密班次（最密 3 分半鐘），青馬大橋當年支共話要削減開支搞到得兩線來回，除非起過一條橋如果唔係東涌線都唔可以再發圍
東涌其他區域用巴士小巴接駁咪得，退一萬步真係多人到巴士都搞唔掂咪起輕鐵，東涌建築物密度唔高，輕鐵駁東涌站肯定唔使百幾億
到時東涌線逼爆想分流，好快就有藉口起明日大愚

push

唔洗益中國建築

屌你老母火箭去月球都造到

重點

其實我唔需要 咪搞咁多野

不如整條入長洲

借借位 希望買左租鋪口罩既小心啲

係其他post見到 有巴打貼左呢啲圖
和你宵租鋪又搞左個口罩團啊～

點都好 希望大家小心啲

就係咁先谷大到個GDP

其實呢個位最啱搞賭城+娛樂場所+表演場地
中國人聚賭唔使殺入市區,賺到全民派錢
陪完細路玩完迪士尼嘅地方爸爸又可以去合法紅燈區,抽外來性工作者人頭稅又可以增加收入,控制性病傳播,減少市區企街擾民
情侶睇show夜左又可以住埋酒店扑下嘢,酒店業又happy

屌你老味搞咁多嘢起條輕鐵吧啦

9月未到敗撚哂香港啲錢
到時一個空殼經濟又差
慘變condom

你有冇讀過經濟

當年係支共唔想香港搞玫瑰園計劃，提升香港空運中心地位，想用深圳食香港，逼香港人去深圳搭飛機

(11:10' - 11:35')
所以支共用基建債理由誣蔑衛奕信港督，所以最後玫瑰園要縮減規模慳錢避過支共誣蔑，東涌線同機場快線要共用路軌。
玫瑰園咁大個project 當年都係用左1550億，而家兩個車站就已經係187億

香港人抵撚死

可能意思話經濟唔好冇人翻工
咁咪重起等人有野做

其實東涌有無必要起西站？有無東涌人答下，唔係好熟

其實有遠見應該將條線慢慢申展至環迴線，分東/西行就變相將人流分散。

其實90年代頭1550億應該同今日6000億差唔多

我唔係東涌人,但呢個港共已經一早plan好晒東涌西起幾多樓,容納十幾二十萬人架啦

判幾多層先使到咁多錢

即係好多人 cap 油水

art同建築
一個可量度 一個不可量度

又係伍公子嘅行內朋友？

成本年年加,去到2029年先完工
應該超支到1千億

淨係東涌西已經10幾萬？
咁東涌站同東涌東加埋咪有30幾萬人。。。

起嚟俾班公屋撚一落樓搭鐵霸曬啲坐位坐

玫瑰園90年講，原本打算91年動工97前完成
但係支共要拖延，遷就深圳發展，乜都拖到要98年完成，等佢有個理由叉隻腳落黎，好多項都要93年先開始動工

93年食個雲吞麵都要16-17元，而家要30-35元
而家物價係當時兩倍左右
當年1550億，大概只係等如而家3000億
不過1550億，應該冇計BOT項目(西隧、欖隧)

伍公子出嚟講解下

應該會搞到東涌中果d私樓撚上唔到車

巴打寫份proposal

小學聽過話起
而家我都30
有生之年起唔起到

其實唔明點解東涌綫要加添馬呢個站
一係香港站起多兩個月台俾將軍澳綫過黎轉車仲好啦
一係就東涌綫起到去會展站一次過轉哂沙中綫將軍澳綫啦
係添馬到喉唔到肺咁

好似話本身規劃逸東總站，當年比班私樓反對

所以住逸東好撚慘
望落同東涌站好似好近咁
但係行過去要兜大圈 最快都要15分鐘先行到

東涌一定唔夠觀塘北多人，起觀塘北未呀

2041年先起好晒
過多幾年2047年變埋深圳區

唔撚明點解寶達安達分兩個站，彩雲又一個站，大西北果d就勁遠先有一個站

幾好，起埋過港豬澳

有請伍公子。

工程界唔係暴利，快啲出嚟平反。

做過大廈大維修出估算價，

次次老細比個大數都會拆返順眼。

其實我唔覺得會起得成
政府同嶼巴有利益輸送
嶼巴得38搵到錢
起完要乞食

認直
經濟唔好，政府係要加大支出
但你諗下養既係中國人定香港人

對政府嚟講呢啲係小事,落馬洲路線當補償左架啦,再嚟多次咪送多條香園圍線比佢玩

大西北有輕鐵 不過而家西鐵屯門南可能中間都再加多個泳池站

一日唔獨立你起咩我都反對

好條撚 無特區護照無免簽
工商業無晒優勢
大陸唔會請香港同維吾爾族人打工嫁

應該為個明白大愚服務
19政府仲未放棄依個on9計劃

淨係加東涌西站咪算
點解要加東涌東站 加咗之後勁貴要重新起過
仲有 既然你重新起過
不如機場快線 東涌線
每條線整返獨立路軌行駛啦

我做工程都覺得係大白象

唔超支
支共點回血

相比呢個
啟德體育園應該死得仲快

青馬橋始終好難再起多副路軌，始終係樽頸
原本港英係計劃東涌線，機鐵完全獨立路軌
當年支共誣蔑玫瑰園計劃係基建債(實質係想壓住香港比深圳發展)
逼港英削減玫瑰園規模，搞到要共用路軌

想送錢比支那公司

真 依家好似青馬大橋同西隧要共用路軌
玩四線化應該要起多條西隧同埋青馬大橋
推出黎實俾人屌到仆街

依家除咗荃灣綫之外 另外兩條過海綫都有缺憾咁
Cls

屋企個on9死人藍屍仲喺度賴佔中賴返送中

成本多數去左填海

度你老母咩
2條友一日油晒4面牆
拆散佢油門口位窗口位天花乜柒咁
每樣報半工
上十幾個vo咁就由2工變起碼8工

慘得過又會照批
講經咩度
根本就同啲畫一樣係考你識唔識鳩噏

講起玫瑰園
其實當年衛奕信港督本來仲有一樣德政
又係比支那阻撓，遺禍香港千秋百世

91年，隨住社會本土化，加上樓價高(當然比起而家係小巫見大巫)
衛奕信本來就係出售公屋計劃始祖
以滿足本土化後，植根既歸屬感，並且平抑樓價
但係支那又係誣衊佢想套現香港資產去英國
最後隨住佢被下台，出售公屋計劃告吹

如果當年有實現計劃
90年代中期未必會出現資產泡沫，搞到97爆煲

後來董建華推返出黎
結果係大跌市時候，亂咁定價賤賣左丫型個批公屋
搞到成個財富秩序亂晒
努力上私樓既人逼到負資產雪上加霜
買到公屋個批，就好似中左六合彩咁
最後成個計劃個朵臭晒，無以為繼
井型、和諧式公屋個D 就永遠冇得買

你可以批評人哋為政府作喉舌，但係請唔好亂講市價。

論成本，187億，其實岀面起嘢真係差唔多呢個價。

20年前起肯定唔洗10億。。。唉

東九龍綫呢

100萬拍3分鐘廣告好合理，187億起2公里都唔算好貴，請唔好侮辱工程界手足，工程界前線好黃
等工程界手足整張187億breakdown

條數唔大都整大佢啦
協助祖國發展吖嘛

97年就話起
應該50年後起完

93年 買樓唔洗100萬
而家起碼600萬

係。講左30年都唔起
唔會起得成

正解 有時寧願佢起接駁去欣澳站嘅路好過
東涌起輕鐵去港珠澳同機場都係好
但好可惜東涌市中心真係冇位起輕鐵站
就算重新規劃的士站果邊都有難度
除非巴士總站變做輕鐵站啦

我都同意,
跟本小壕灣可以參考JR京葉線海滨慕張
整個大型AEON MALL 有親子購物娛樂中心
加上有迪迪尼,再將原本東涌outlet 搬去小壕灣or 其他地方
可以比返東涌居民用又可以分流旅客
另外又有博覽館
跟本成個東涌線已經集合好多功能

唔出奇喎 你當判咗十二層 每層食你一浸 你話洗多幾多錢？ 未計vo 又係食十二浸喎
香港建築成本係由判頭主導 唔同外國

機場線唔經東涌係弱智行為
當年英國人全部都on9

點樣複雜？
比起西港島綫更困難？
願聞其詳！

雲吞麵

東涌大部分填海填番來
點複雜法

咁我條丁都值幾千萬

起輕鐵唔係平同快d 咩

除左樓價之外
而家好多物價都係93-96年既兩倍
如果呢D 工程唔涉及太多徵地成本
根本唔需要考慮樓價升幅

93-96年(玫瑰園興建時間)

一個茶記午市，大約25元，而家45-50元
輕鐵最低程票價，3元，而家5元
一個低級文員工資8000，而家15000

而家既物價，普遍係當時兩倍
當年1550億，的確大約等如而家3000億，唔會有6000億咁多

東涌西有忽係紅樹林嚟 會唔會因為咁就貴啲
不過都on9㗎啦 每公里成百億

利申唔係讀建築工程 唔知關唔關事

文員有15000

當初唔係CCP 嘈住晒, 攪到起到天一半地一半
今日就唔洗洗呢舊錢

明日大嶼同樣道理

比其他巴士公司ok 比嶼巴就不了

巴士點都慢過mtr
而且香港巴士又舊又臭仲唔用電車

玫瑰園係由空運產業鏈，到居住區，道路鐵路，金融區，全面提升香港，都只係用左1550億(大約現在3000億物價)
明日大愚只係一個離地怪島，無產業內容，只有殖民居住區計劃，用既就係真香港人既錢，起步價已經叫到7000億
一拍埋就知支共CAP水

其實一直都有巴士入 滿東邨起好之後有埋架39M同B6
不過滿逸同附近村屋嘅居民一定要黨鐵多過巴士小巴 因為尼邊啲巴士比嶼巴玩哂
嶼巴比九巴新城仲要廢 除咗逸東架38
其他車勁耐先一班 巴士app係100%唔準
平均每km嘅車費最貴
雖然九巴E31同城巴E21A係逸東總站 但啲E車半個鐘一架 係東涌市等得嚟都行到返去
不過要每公里百億就on9

利申住東涌

再善用埋第三跑+博覽館+賭城嘅連結
搞埋航空展搶埋新加坡生意都仲得
可惜冇主權,中共唔會比香港借搞賭發圍,應該搞嘅千億基建偏唔搞

東涌東果幾棟公屋真係正， 無敵海景
方圓十里全部得私樓，重要有埋地鐵

咪係
同之前元朗行人橋一樣
根本唔係起條橋唔使十幾億
落標樣樣野有根據
只係零成本效益咁解

住富東好好多

咁咪用巴士， 戇鳩

嶼巴收得貴 班次少 個老闆又有去撐警
嶼巴有電車㗎 不過係比亞迪
同黨鐵都係仆街嚟 我寧願黨鐵

當每程巴士5蚊， 一日2萬人搭， 187億可以補貼5百幾年

富東同裕東苑係東涌市中心真係冇得輸
黨鐵岀九龍20分鐘 過海都係半個鐘
最重要係唔洗日日比嶼巴呃錢

宜家睇返高鐵原來好平，唔反了

咪係，仲有好多行外人諗都冇諗過嘅成本費用

東涌地底有溶洞

除咗拉長加咗東涌西站，仲有東涌東站係填海區...所以要改小小路線

你知唔知東涌填海區可以起幾多新樓...
吓吓都巴士/小巴，有排都未達到日本嗰種城市化

最多咪做多幾粒GI
樁打深多幾米
有幾難呀
三跑起一公里跑道都未必要100億啦

30萬有幾多 青衣咁細都有廿幾萬人喇
香港島細過大嶼山都有120萬人口
大嶼山咁撚大依家都係得廿幾萬人咋

是撚但啦 一句唔好意思
大家咪又係要東涌行到去陰澳先有車

納稅人啲錢剩係用黎養工程界?

未見過有原文支持青嶼幹線四線呢個講法，反而更加樽頸嘅維港段雙複線係畀第條線用

你老母全家就on9，你呢啲高智商嘅有冇諗過當年有考慮埋大嶼山綫直通機場綫市區段做特快？而家唔經東涌東站咩？

比較縮減規模嘅係PADS（而佢本身都有一定缺陷），但由前身到ACP前夕都冇話過LAR要全條四線，如果而家北大嶼山新市鎮群加返晒咁多個站嘅話，照可以按原計劃大嶼山段四線化。

有溶洞之餘
下面個結構仲要極度複雜
過幾米可能已經完全唔同

當然 港鐵管理效率大家有目共睹
值唔值得起又係另一個問題

瑞士直情打穿咗阿爾卑斯山山脈，
條隧道鐵軌最低離地面2300米
人哋1公里都係十幾億港紙喳

咪係，下下用地鐵？
啲巴士拎黎托柒？

乜撚嘢成本先
你吊高個原材料費用同人力費用，左手交右手
貴過外國幾十倍，
唔通就合理呀？

你香港憑咩咁貴，哦原來係政府有錢
所以可以比班撚樣當係提款機咁禁
但咁樣都唔代表個價合理喎

顧問費又幾億，出份問卷又幾百萬
啲錢唔問你攞問邊個攞

九七前已經有plan
嗰時預期2010前起完tim

下下用地鐵？
啲巴士拎黎托柒？

完全唔合乎成本同效益
你條東涌綫加密到班次咪俾你延長囉

食水極深

有邊個加大政府支出唔係起基建

正常經濟不景先推基建，不過基濟不景個價都咁高

工程界東涌有個都市傳說係海堤灣畔崩咗一忽，即係1，2，3座明明痴埋但第5座隔咁開

係因為果度啲地質差到啲椿打極都唔見底

唔該你睇睇地圖，個度係東涌線越位路軌

海堤呀
鬼唔知東堤係路軌咩

都有嘅 依家多咗兩個私人屋苑同一堆大陸西嘅公屋 巴士已經頂唔順了

睇錯東涌東

冇
窮人地方冇需要起

朗屏站地底係溶洞
結果d椿去到超過100m

東涌東就真係無必要，得一條得幾棟公屋既屋村
班私樓都唔搭地鐵既

一定又係中國建築起

被問到日後將透過擁有權模式經營，造價會否轉移到市民身上，田北辰相信不會，因為港鐵有物業發展權，即使財政不可行情況下，政府亦會注資。

政府俾錢，造價係唔會轉移落市民到

重撚貴過起樓

地質差既job做起黎好辛苦
不如唔好起喇

貴在係東涌東上面，鐵路加一個站比起開個新站麻煩好多，未來洪水橋站都會面對相同問題。不過起呢條至少我覺得好過起條垃圾高鐵。

北環線重要好多 再加上個邊大把地 提供房屋
點解硬要搞大嶼山 硬要加站係現有鐵路
又唔起埋小蠔灣個站一次過做哂 港共有無遠見
又唔停150 多多公共服務都唔夠負荷

逸東去地鐵站要比3蚊坐15分鐘去地鐵站, 返工放工條龍長到on99

而家起個三千億項目都屌晒鬼啦講呢d

真
每日起碼一日一兩億人工先夠食兩餐啦
預算加返幾個0唔好咁刻薄啦

西鐵同火車飽和，起北環線咪又係收皮。
根本香港交通格局已經係死局。

小蠔灣個站起黎比港鐵工人用?

應該改設計，新站直接放係地下，輕鐵模式咁出入閘
請多幾隊查飛狗

外國大把鄉下站都係咁

擺明貪污啦, 港共政權你唔係以為乾手淨腳呀?

不嬲巿道差先要搞基建

ok, so?

樓價 rise 500-600% since 1993, so9sad

整架免費的接駁巴士，畀夠你一年1億有187年呀

回血劍?

百鳩幾億
留名睇再超支3倍

市道差先搞?
市道好冇搞?
三跑高鐵港珠澳橋人工島 洗突幾多錢?
諗清楚你argument係咩

將青馬大橋做返4軌仲好啦

係中共先咁多大白象

為左幾個公屋屋邨.

東涌線越黎越慢

屌你 真係明目張膽貪污無監管
做香港人真係好撚慘

基建係不嬲都需要 但巿道差有利刺激經濟
大佬 基建講緊幾年至十年時間 起完嗰下好 就叫個巿好先搞？
另外 我主要反駁你剩養工程界呢樣野 其他帶動嘅野唔撚計嘅
洗突幾多 同 有無需要搞基建 無衝突喎
無需要嘅一蚊都叫多啦 真有需要嘅一千億都話抵

安樂有無份

做定明日大愚填海工程鐵路接駁ma

拍3分鐘廣告都100萬啦
起條鐵路要請幾多人，用幾多分鐘？
建築界好多手足，係咪想令手足無飯開？

其實黨鐵上巿公司，點解啲工程唔係佢自己俾錢係要政府撥款

收錢就有佢份DKLM

唔起又唔會同你對分
wfc

其一，我就係講緊你市道差“先”搞嘅個point你已經自打嘴巴，慢慢起啦
其二，市道好已經洗過千億，仲要個個基建都over budget俾中共公司賺，依家市道差市民消費能力薄弱，你仲想洗多啲錢起基建? 市道差係要investment，但係正如你所講係咪有需要? 本身羅湖落馬洲已經有陸路同鐵路，仲起兩條港珠澳橋同高鐵，自己同自己做competitor，一杯水分一杯同分三杯，旅遊業都唔會因為你起左交通而有增長，你要增長嘅係旅遊業本身嘅吸引力。請問又知唔知運輸業、旅遊業GDP增長幾多? 所謂周邊行業多幾多?
其四，你俾一千億工程界梗係養活到工程界，係基建到多一千億元GDP架啦，屌你唔係講個過程養活幾多人，而係個成品嘅可持續性可以keep住賺幾多，成日講連帶行業經濟，其實冇你想象中咁多，亦都balance唔番個洗費

差唔多啦，元朗天橋17億， 香港出名天價工程，拖工程
6年都唔知得唔得，又要延期 沙中線都未攪得掂。

已經埋左條隧道係灣仔填海區預留俾添馬同會展站中間用

第一 係 我係想講先更加要 錯 我認

第二 我唔係反駁你話香港起大白象工程on9
而係起反駁你基建帶動剩係養工程界概念
起基建所來黎就業機會？ 就業之後嘅消費？
而成品持續性就無人知 大家都係預期
當年機場夠話貴 無人知最後經濟效益咁高
(嗱 我唔係話先單係好呀)

香港嘅基建有幾多水份係當中就大家心中有數 但我一直嘅重點唔係講香港 我係想講其他國家都係用基建谷經濟

呢百幾億係包埋香港站掉頭隧道延長工程

建掉頭隧道 可增班次

至於掉頭隧道延展段，運房局稱有助提高列車的運行效率，現時東涌線8卡列車每小時每方向最多有18班，8卡的機場快線則為8班，建造掉頭隧道延展段後，東涌線每小時每方向可增至24班車，機場快線使用10卡列車時，亦可達每小時每方向8班車。

已經超支

冇一千億唔洗諗

唔可以，巴士小巴政府好難控制，又唔方便運警察去打九你，地鐵站話停就停，話封就封，話運兵就運兵，cctv 話唔畀就唔畀，控制室話用就用，極權至愛。

咁咪唔好起囉
一百幾億可以做好多有益社會嘅事

大西北大把人話要拆輕鐵
仲想係東涌起

起唔代表要亂鳩咁起
重有咩原因搞到經濟不景
係因為武肺
而家好多盤都停工
有支那工人感染
果啲撚樣重話支那無事想上返去
開撚左個盤咪又係停工跟住無限超支
公司都唔係戇撚鳩
一停工就炒撚晒9成管理先
養到邊個
谷GDP點解唔派錢比市民谷返起消費
支出比支那好定比返啲錢香港個POOL好

仲有邊區沒有地鐵?
山頂 跑馬地 赤柱石澳
深井
汀角道
西貢
嶼南 長洲 南鴉
呢D區係真豪宅區

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

其實市道差更應加大政府支出
而基建亦係其中一項未來投資
可以參考返大蕭條時嘅胡弗水霸project

啲錢收喺庫房=等貶值
全世界政府都係負債同赤字預算，咁啲錢出社會
邊有政府會同社會爭錢

應該否決

東涌人等咗廿年

又可以cap水分豬肉

反條鐵咩，個個得把口up，果時沙中線工程問題，有業內人士出埋黎打官司都無人理

唔係窮人先會搭黨鐵??

有錢佬 自己渣車, 洗撚靠 你黨鐵

為左條屋邨起 好多萬戶屋苑乜都冇

條數計埋香港站條調頭隧道
睇地圖響正老解門口起

東涌線Peak Time 爆車架。又唔俾加巴士。

其實東涌線香港月台係有預留位再拉長，不過要改返香港站停車場啲出入者（其實已經改左，預定去添馬同TKO 匯合。），原有方案係東涌去柴灣，堅離地去TKO，不過可能太複雜連全部訊號都要攪過先變成係添馬匯合。至於東涌站都有預位去逸東邨，逸東邨商場有預留空間造車站。

一百億唔比，由巴士公司做仲有賺，506 / K51 個堆已經係例子。

因為未起已經打爆左，仲有青衣荔景，去到南昌都Load 唔到客，所以未由佢唔起囉，到左689/777 又話要保鐵未又提出囉。（配合中共乜都用鐵路，幫手消化產能。）

TKO 都係預左會去銅鑼灣北同沙中線會合，呢到一早係未合併兩鐵都會咁玩，只係沙中線拉到去金鐘同變左九卡月台。

ban左佢嘅話，民主派唔洗係東涌立足都似
民賤聯已經係咁催政府起，但又係講左十幾年都未開始起

可能香港站又玩黃埔個種單跳設計，non Peak 就添馬去東涌，Peak 就香港東涌/添馬青衣，佢反正預有堆人流係去荔景南昌。

3月8號7個黑警圍住一個手足侮辱恐嚇 記唔記得佢? 好想條片做國際文宣

起左慳十分鐘車程，但一個站起碼6 蚊。